%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
{\em Toutes les constructions sont à faire sur papier blanc. Il faudra
  d'abord faire une figure à main levée sur laquelle tu porteras
  toutes les indications de l'énoncé.}
\begin{myenumerate}
  \item Construis un triangle $MNP$, isocèle en $M$ tel que $MN=5$~cm
    et $NP=3,8$~cm.
  \item Construis un triangle $ABC$, rectangle en $C$, tel que
    $AC=3,5$~cm et $\widehat{CAB}=57$\degres.
  \item Construis un triangle $CAS$, isocèle en $A$ tel que $AS=5$~cm
    et $\widehat{CAS}=123$\degres.
  \item Construis un triangle $MIS$, rectangle en $S$ tel que
    $SI=3,8$~cm et $MI=5$~cm.
\end{myenumerate}